有冇人覺得D人成日夾硬加個黃金比例線去D相/畫到好ON9

黃金比例係一個聲稱最令人眼覺得舒服自然嘅構圖比例
D人分析D相同畫果時成日加上去張圖到.話咩符合黃金比例
真係好ON9. 好多明明線線個位同實物張圖個距離係好遠
夾硬話係黃金比例所以好靚
係張圖到加條線，是但貼住條線果D野都講成係構圖
真係是但係街到鳩影十張8張都可以比你吹到係黃金比例嫁啦

明明話黃金比例係1/3...
然後個實物例子就係1/2
仆街差咁遠都用黎論證.
咁係咪證明你覺得佢靚唔關個比例事呢?

又成日拎鸚鵡螺黎講
明明泊上去條線係完全走晒位
個比例都差好遠
只係個形狀比較似

如果拎走D線.我都唔覺張圖係自然同舒服

未置中呀屌你

張圖結構散到咁都叫黃金比例
繼我話,黃金比例呢個詞一定係一班廢物作出黎
去解釋自己點解會做出D咁嘅垃圾作品

乜都屈落黃金比真的很on9，明明仲有其他比例

agger有d攝影書強行加d線落去
有d 合理,但係有d唔知做乜鳩